奪命珠峯 與妻闖5,300米尼泊爾大本營 IT男高山症亡

【本報訊】被視為終極旅遊挑戰的「世界第三極」珠穆朗瑪峯，不幸有港人喪命。一名理工大學圖書館IT技術員，多年來征服不少巍峨險峯，本月初與妻子結伴赴尼泊爾海拔5,364米的珠峯大本營，感受珠峯之美，然而在徒步爬升期間，疑出現「高山症腦水腫（HACE）」反應，最終不治。去年曾登上珠峯之巔的港人吳俊霆指，登往大本營之路並不崎嶇，沿途又有補給，惟出現高山反應後切忌睡覺，一旦昏迷便會急轉直下。
記者：莫家文

不幸命喪珠峯的港人林冠華（47歲），洋名Christopher，理大發言人證實死者擔任圖書館技術員，校方對其逝世深感惋惜和哀痛，已派人聯絡其家人，提供所需協助，亦衷心希望林的家人能夠節哀。
一行10人參加體驗團
據了解，林是一名資深攀山教練，與妻子有共同喜好，經常出國挑戰高山峻嶺，本月6日，夫婦在一名專業攀山教練帶領下，一行10人參加「體驗登山團」前赴尼泊爾珠峯大本營。
按照原定計劃，整個旅程來回往來約14天，先乘飛機前往尼泊爾首都加德滿都，再轉機往海拔2,860米的盧卡拉（Lukla），然後徒步沿途經海拔3,440米南崎巴札（Namche Bazar）、海拔3,780米的昆瓊（Khumjung）、海拔4,410米的丁伯崎（Dingboche），最終大約於行程的第8天，即本月13日抵達海拔5,364米的珠峯大本營，然後再逐步下山回程。
林一直沒有異樣，先後在香港機場、盧卡拉及山上住宿酒店與團友合照留念，消息稱眾人在到達珠峯大本營（EBC）前不遠處，林突然不適，並懷疑患上「高山症腦水腫（HACE）」，直至本周一下午約4時許，其妻子Cynthia頭像突然上載全黑照，並留言指丈夫「去咗」，當時在港好友一時間不明所以，誤以為Christopher因事落了山，後來再查問其妻，獲悉他因高山症不治，紛紛留言「R.I.P.」及「take care」鼓勵Cynthia振作。
據悉仍身在尼泊爾、協助處理後事的教練Sam，已透過WhatsApp向好友交代，稱「現在要處理很多問題，我們的好友走了，（死者太太）好堅強，請大家放心，現在希望事情可順利處理，感謝大家有心。」

it

IT 不了

成日都係it